咁樣計糧有無問題？

試用期果陣以月薪形式支付薪金 平時只需要番一至五 星期六佢地聲稱有野做先需要番 而十月係無番過星期六 咁事緣十月就有31日 我做左20日就無做(一至五，四個禮拜) 佢出糧比我果陣 就用個月薪黎除開31日 果31日咁樣計我係蝕左 明明我星期日都唔洗番工 佢咁做有無問題？有無犯左勞工條例？

第一日出黎做野

啱啱畢業

所以點解啲人咁鐘意請畢業生

唔好笑住先 認真問

俾埋條數黎計下先啦
全職幾多
佢出幾多俾你
幾錢一日

星期日係有薪假黎
正常計法應該係:

(月薪/31) * last day個日

如果你腦細比左 (月薪/31) * 20 你可以去勞工處，有唔明都可以打去勞工處問

星期日未過試用期可以唔出糧？

根據香港僱傭條例,星期日一定不是法定有薪假日,法例也沒規定星期日是固定休息日,特別是服務性行業大都是不選星期日作休息日！
以下是節錄僱傭條例有關休息日的條文：
休息日
享有資格
凡按連續性合約受僱的僱員，每7天可享有不少於1天休息日。
休息日的定義
休息日的定義是在連續不少過24小時內，僱員有權不爲僱主工作。
休息日的安排
休息日由僱主指定，並可分爲固定性及非固定性：
• 固定性休息日 －
僱主只須一次過將休息日的安排通知僱員。
• 非固定性休息日 －
僱主須在每月開始前將該月內各休息日的安排通知僱員。口頭通知、書面通知或張貼僱員該月休假表均可。
在僱員同意下，僱主可另定休息日，代替原來指定的休息日。另定休息日須安排在同一個月內的原定休息日之前，或在原定休息日後的30天之內。
休息日工資
休息日屬有薪或無薪，應由僱主和僱員雙方協定

你都講明 月薪計咁梗係計埋星期日放假係有錢

正路就除30日既 ，可能你番個個月咁岩31日 你又未做夠試用期咪當個個月計31日囉

另外星期6有無野做 番唔番工都係有錢係合理架 因為講明月薪 除非要你番你唔番當曠工既啫

你想唔除禮拜日想個日薪數高啲咪炒散 不過無福利咁解 相對的

佢試用期wor

岩 終於有個清醒的

月薪除30日就一定係計埋星期六日錢俾你

自己睇合約

試用期僱用條款可能唔同

試用期唔代表僱主可以亂計糧
就算番唔足1個月,僱主都應該按比例出糧
假如休息日係無薪,僱主更加唔應該將月薪黎除31日黎計算

表面睇上黎,個僱主點都係出少左糧
建議搵勞資關係科諮詢下

重點係老闆出幾多日糧俾你？
如果係20日 X 月薪/31 咪無問題

睇錯左 你係番左四星期 28日 咁計老闆係出小左糧 喎 但個日重陽可以唔出糧俾你

咁睇你間公司好似無問題啊
我公司就咁樣
月薪除返果個月有幾多日
如果有30日就例如$13000/30日=日薪再x返你由返工至到離職果一日，好似你咁有20日
就x返20
唔知有無比人昆

如果係月薪制，假設你一個月無病無痛正常番工，咁樣你就有你講好嘅人工 休息日有冇錢只不過係影響你嘅日薪，如果你休息日係無錢，咁樣你平日請假就要扣多啲人工